今時今日讀stat點

好多人都吹咩data analysis big data 係有幾好景 咁其實讀stat對呢幾方面嘅掌握會唔會比讀cs/is 嘅好呢

呢啲野其實好多都based on statistics咁發展出黎
不過implementation方面係programming能力更加重要
所以真心想係data science/Big Data發展
可能讀engine果面既cs之類既科
係呢方面既training會更加適合
而且面對唔同類型數據
有專門處理方法
圖像/分類/數字/......
呢啲野係現時香港既大學statistics major冇乜教過
真係要面對statistics學到既知識唔算好多

Phd=牌

睇你第時想做咩工，搵幾多錢，同有幾勁
Data analysis big data 都有分好多唔同層次
Programming已經算易果樣野
難度math > stat > cs/programming
而machine learning正係三者既結合
你想最全面最top搵最多錢就讀PhD啦

冇postgrad程度可能見工都未必有

Btw stat撚表示math>cs>>>stat
學士課程黎講既話

Program易學到抽筋

易學難精

Math唔係咁多人頂得順
係香港stat + 識少少programming係好過cs

stat同cs一齊讀

而且cs唔係只係得programming

我UG math PG stat/cs 學士課程就算數啦

Math掂先可以玩晒

Pg起碼可以易實踐先
學左語法做返幾個project夠
利伸 精通c++ java python php swift

所以我想講既係
學stat其實pg先讀會學會順啲
本科課程太多立雜野

香港UG stat課程數學太少
齋讀UG stat讀上去PG根本應付唔嚟啲math